2021應該做swing trade唔係做momentum

印錢機+民主黨刺激方案+疫苗派發=>經濟回暖

正常情況一日未坐暖個位,一日未有監管,未有資本稅

科技股股值高,你知我知大家知，但資金市你變左現未又係要投資。不嬲都係炒完一樣轉第二樣。

2021會係牛, 每一次回調都係入市機會，蟹貨會輸機會成本，止蝕完先有機會進場。

respect risk
1. no margin
2. no option
3. diversification

經濟回暖
1. CAT (基建 - 刺激方案有利)
2. AAL (航空)
3. BA (航空)
4. PEJ (娛樂ETF)

加息預期有利銀行股
1. XLF (行業ETF)
2. BAC
2. JPM
- index: .TNX

通脹預期貴金屬股
1. GLD
2. SLV

醫保政策
1. RYH (行業ETF)

新能源政策
1. ETN (新能源公司 - 太陽能)
2. ICLN (行業ETF)

半導體 (比較科技公司, 起碼有實體,同埋demand>supply)
1. ASML(光刻機公司)
2. UMC (台聯 - 主攻中階晶片, 台灣晶片二哥)
3. TSM
4. CREE (半導體原料)

其他有用ETF
1. VTV (價值股ETF)
2. IWM (羅素2000細價股ETF)